# Конфигуратор IPTables

Скрипт протестирован и успешно работает с системами на базе AltLinux, ОС семейства RHEL (CentOS, Fedora и т.п.)

### Содержимое
Список файлов:
* `ipt.sh` - основной исполняемый файл
    - Использует синтаксис Bash
* `whitelist.txt` - список IP адресов имеющих неограниченный доступ к хосту
    - Каждый адрес указывается с новой строки
    - Можно использовать адрес/маска
* `blacklist.txt` - список заблокированных IP адресов
    - Каждый адрес указывается с новой строки
    - Можно использовать адрес/маска
* `pf.os` - список отпечатков ОС для блокировки сканирования средствами NMAP
* `conf.d` - директория используемая основным скриптом для применения дополнительных правил
    - Поддерживает также внутренние директории
* `example` - директория с примерами конфигурационных файлов
* `*.conf` - конфигураионные файлы дополнений правил IPTables
    - Для использования файла дополнения необходимо добавить его в директорию `conf.d`
    - Большинство файлов дополнений требуют дополнительной настройки

### Использование
Для включения защиты по всем портам, необходимо выполнить команду `sudo bash [путь к скирту]/ipt.sh`
При наличии локальной сети, необходимо в файле ipt.sh указать локальные интерфейсы через пробел в переменной `LAN_IF`.
Также можно указать и внешние интерфейсы в переменной `WAN_IF`, иначе все порты, не указанные локальными, будут считаться внешними.

### Порты
Для открытия досупа к определенным портам, необходимо скопировать файл `ports.conf` из директории `example` в директорию `conf.d` и в самом файле указать через пробел или запятые номера портов, которые необходимо открыть для TCP и UDP в соответствующих переменных, а также в переменной AllowIP через пробел указать IP адреса для которых эти порты будут доступны.
Файл можно копировать несколько раз, таким образом открывая доступ к определенным портам только с определенных адресов.

### CommuniGate
Для предоставления доступа к CommuniGate серверу необходимо скопировать файл `cgserver.conf` из директории `example` в директорию `conf.d`. Будут открыты все порты слушаемые процессом CommuniGate.
**Для использования данного функцонала CommuniGate должен быть запущен!**
Иначе необходимо раскомментировать перменные со списком портов в самом файле `cgserver.conf`.

### ICMP (Ping)
Для разрешения icmp запросов из внешней сети необходимо скопировать файл `icmp.conf` из директории `example` в директорию `conf.d`.

### FTP
Для разрешения FTP доступа из внешней сети необходимо скопировать файл `ftp.conf` из директории `example` в директорию `conf.d`. В самом файле можно указать альтернативные порты FTP и IP адреса для которых эти порты будут доступны.
